---
title: "2018 年 Krita 项目统计数据"
date: "2018-12-31"
categories: 
  - "news-zh"
---

在 2018 年的最后一天，让我们用统计数据说话，回顾在过去的一年中 Krita 项目的工作。

### 代码

正如我们之前的总结文章所述，我们在 2018 年内进行了 [**10 次**](zh/posts/2018/krita-in-2018-and-2019/)新版软件发布。在过去的 12 个月里，一共有 **47** 位程序员向 Krita 的主分支提交了 **2842** 次代码。与 2017 年的 2260 次相比有所提高。下面是代码贡献者的前十名：

1. 1,026 Boudewijn Rempt
2. 591 Dmitry Kazakov
3. 260 Wolthera van Hövell tot Westerflier
4. 186 Scott Petrovic
5. 172 Michael Zhou
6. 121 Jouni Pentikäinen
7. 107 Alvin Wong
8. 104 Ivan Yossi
9. 56 Andrey Kamakin
10. 46 David Revoy

我们在一年里总共移除了 **648,887** 行代码，添加了 **996,142** 行代码。现在 Krita 软件项目共有 C++ 代码 **580,268** 行，Python 代码 **12,054** 行，全部代码总共 **607,193** 行。软件项目包括 **30** 个程序库，**151** 个插件，**243** 个自动化测试（其中有 5 个测试目前无法成功完成）

### 程序问题

截至 2018 年底我们有 **395** 个尚未解决的程序问题，比 2017 年底时减少了 **228** 个。在 2018 年内我们接到了 **1312** 个新的问题报告，解决了 **1540** 个问题报告。Krita 成为了 KDE bugzilla 数据库中第二活跃的项目，紧随于 Plasma desktop shell 之后。Boudewijn 解决了 885 个问题报告，Dmitry 220 个，Scott 73 个，Raghukamath 73 个，Wolthera 57 个，Jouni 35 个，Alvin 34 个，Emmett 25 个。我们修复一个程序问题的最快记录为 2 分钟。

### 用户愿望

在 bugzilla 中记录的用户愿望一共有 **374** 个，比 2017年底多出 **40** 个。2018 年内我们共收到 **148** 个新的愿望，解决了 **107** 个。

### 资金

我们通过 Paypal （直接和通过 Mollie）收到了 **40,171** 欧元，比 2017 年减少 2%。我们从 8 月开始与 Mollie 合作，通过银行转账、比特币、信用卡等获得 **15,589.98** 欧元的收入。我们在 2018 年的总收入为 **55,760,97** 欧元，少于 [**2017 年的70,480.70** 欧元](zh/posts/2018/funding-krita-2017/)（但去年的情况其实是个例外，因为我们收到了许多捐款来帮助我们处理税务问题）。我们目前尚未统计出 2018 年用于开发和冲刺活动的开销情况。
